過來人王婆婆料12港人情況更嚴峻 國安或分開拘留 軟硬兼施套抗爭情報

12港人被送中逾月音訊全無。過去一年多在內地經歷被拘留、全天候監視的王婆婆，以過來人身份指出，12港人面對的情況只會比她更為嚴峻，估計他們要面對國安軟硬兼施「套料」、強行灌輸愛國教育外，更要面對國安利用「離間計」分裂他們。

王婆婆因無力在港置業，只能居於早年在內地購買的物業，因而每次參與香港社運都要花上最少3小時在交通上，不過她強調自己在內地完全沒有政治聯繫，更從沒想過會被內地國安拘留逾1年。

12港人被送中一事，她在內地經歷取保候審期時已知悉。她估計國安會用盡一切方法、軟硬兼施向他們「套料」，譬如一時裝出一副好友身份向他們閒談，一時又以訓話形式強迫，並且向他們灌輸愛國教育。

王婆婆更估計，內地當局可能會把12名港青分派往不同省份的派出所或拘留所，不會讓他們有機會碰頭或商量對策，以削弱他們的意志，「（甚至）希望佢哋可以互相篤背脊」，令內地有關當局能透過他們掌握更多香港抗爭運動的情報資料。

果12個手足未必有事 但長期都會被人囚禁 唔知幾時有得放番

連登仔：

六四關我撚事，支那人有冇人權自由關我撚事

好地地唔去支那乜事都冇，喺嗰度出現就預咗有風險

唔滅支那佢地幾乎死硬，想請可以睇我po:

（正視聽）想救手足、救下一代、救香港，出路只有一條

推推推推

又block一隻

做咩啫你
個個都知12手足係喺公海畀支那海警綁架

waiting seal team